<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>张仙客来长安</title>
  <icon>https://www.zxk.one/arena.png</icon>
  <subtitle>Seeking Wushuang</subtitle>
  <link href="https://www.zxk.one/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.zxk.one/"/>
  <updated>2022-12-10T07:29:09.243Z</updated>
  <id>https://www.zxk.one/</id>
  
  <author>
    <name>zxk</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我的2022</title>
    <link href="https://www.zxk.one/2022/12/10/2022/"/>
    <id>https://www.zxk.one/2022/12/10/2022/</id>
    <published>2022-12-10T07:25:20.000Z</published>
    <updated>2022-12-10T07:29:09.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是我实习的最后一天，我的假期正式开始了，在实习中，工作的部分我觉得，工作的难度是时间多少的问题。但是写文档和做presentation，我是真的废物。好在最后，虽然英语技不如人，但是可以凭借准备和内容勉强一下。</p><p>下半年的时候搬到了湾区，在美国待了一年之后，我只是觉得这里对我来说只是另外一个苏州，只是离开家的另一个城市而已。英语啊英语，太痛了，甚至在后几个月更加明显，经常不讲中文，但由于英语的表达能力有限，有些时候用中文甚至有些失语。健身生活进展约等于无，只是维持在过去的水平，没有掉肌肉，但也没有大多少。因为经常有些时候辛辛苦苦健身了一个星期，周末两个熬夜直接给我打回原型。周末的和车队开黑环节确实是我生活中快乐排名很高的活动，九月终于拥有了人生中第一个个人PC！希望某人能早日不晕3D，我觉得战地也是一个很快乐的开黑游戏。后来有一天wsy拉我联机玩艾尔登法环，从此我一发不可收拾（但是这人后来再也没找我联机！），最后两个月的空闲时间都给了艾尔登法环游戏，电台和环学视频。后来追星成功，在TGA看到宫崎英高拿到最佳年度游戏。</p><p>关于国家公园的旅行，今年去了约书亚树，国王峡谷优胜美地和大雾山，后两者真的实在的是太美了，逐渐能理解步道的快乐了，散步，然后说着随机的话题，偶尔前有绝境。对方以前是一个非常不喜欢拍照（被拍）的人，现在的耐心已经完全让我们可以在旅游中留下很多不错的照片。我今年拍出最喜欢的照片还是在法学院门前的那张（尽管那个时候还没有相机）。之后每次都有很多”绝了“的时刻，然后说这次绝了，再看之前的”绝了“照片觉得不过如此。确实进步总是好事。愿望是希望可以有一个很长的长焦镜头（愿望的意思是暂时不想买，但是想要）。下半年开始的每次旅行都伴随着工作压力变大（因为工作时间拿去旅游了喂），甚至每次出门之前，我甚至都不太情愿，可是当我真的坐在芝加哥的轻轨上的时候，我又饿又困。但是新鲜的景象总是让人振奋，还是应该出来，尽管要还债。</p><p>亲密关系经历了前所未有的考验，应该也算经受住了考验？尽管我们在今年的下半年以后已经很少吵架了，但是我对于自己很多时候表现出的赌气行为，还是很恶心。至少每次都能在互相伤害之后回归到体谅对方，但还是不够，远远不够。从《爱的博弈》中，我发现了很多关于亲密关系的事情，是可以学习的，具有一定技巧性的东西。在我分享了这本书给对方之后，很多事情确实得到了改善。</p><p>我把w重新加了回来，有讲过一些话，用她的话是对于儿时恋爱对象的祛魅。确实是祛了，爱意所剩无几，剩下的都是尊敬。</p><p>十一月的突然有一天，我发现自己很无聊，很想找人聊天。我发现事情似乎不太对，也许已经持续了很久了。我陷入了无聊之中，我失去了目标以及完成目标的意志。也许有目标并且有意志这件事，过去对我来说也不是一直存在的事情。但是它没有反复，而是消失了很久。我想要的东西都是些基础需求，已经满足了，剩下的我还想要什么呢，钱？对这个世界的理解？我不知道。又或者我应该选择怎样的方式度过无聊呢？</p><p>同时对于生活的失控还是会时有发生，这同时也是导致健身效果上不去的主要原因，一般都是周末过度放纵，然后荒废一个周末，周一到周五正常，周末再次失控的发生。甚至有些时候会发生在周中。大概就是很多需要做但是没有那么紧急的事情，可以拖一拖，拖到最后失控。然后重启，继续积累到下一次失控。这让我觉得我的生命只有5&#x2F;7甚至4&#x2F;7。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html"><![CDATA[2022年的年度总结]]></summary>
    
    
    
    
    <category term="总结" scheme="https://www.zxk.one/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的2021</title>
    <link href="https://www.zxk.one/2022/03/15/2021/"/>
    <id>https://www.zxk.one/2022/03/15/2021/</id>
    <published>2022-03-15T05:00:20.000Z</published>
    <updated>2022-12-10T07:29:09.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看到了gc的年度总结，我意识到我确实需要自己写出总结性质的文章，来给自己一个向后看和向前看的机会。</p><p>21年的前半年主要是在Momenta划水，然后下半年来美国读书和小凡团聚。</p><p>在技术方面，毫无进展。在Momenta的最后半年里，我基本上已经放弃找到并且发展自己的技术栈。并且寄希望于来美实习和NG的时候多出的选择的机会。来美的下半年在准备面试和埋头刷题，幸运的是拿到了Snowflake的实习，并且选择了自己比较感兴趣的技术和team。并且刷题的日常活动似乎还需要继续，因为要准备即将到来的秋招。</p><p>在生活方面，整个上半年直到来美国的前一天，自己都在一种摆烂的状态。日常工作无法给予我足够的成就感，短期和长期也都没有什么目标和忧虑。那个时候我意识到自己要去美国读书了，需要先刷点题准备一下，但是我并没有行动。这种情况不仅出现在学习上，在和wsy规划去青海湖骑行的前一段时间，我也是直到快出发了才去准备东西。</p><p>来美国之后，经过半年的摸索，自己现在终于活的像个人样了。刚来的时候也不怎么会做饭，我觉得到处的饭都很难吃，刚来就瘦了十斤。出行也不方便，住的地方也很小。年底的时候买了车，搬了家，也基本上每顿饭都自己做了。而且又开始了学习生活和准备面试，现在甚至已经不能理解上半年的那种摆烂的心情。只是这种勉强活下来的生活和我想要的相差甚远，在我结束了我的面试时期之后，我开始尝试组织聚会，想认识更多的朋友。同时也想要多参加学校的活动和志愿者的活动，多和外国人多交流。英语水平依旧是一个大问题，我距离和人正常交流还有很长的路要走。</p><p>在健身方面，从五六月份开始，我算是正式步入了健身的大门。我开始三分化，一周五到六次的训练。同时力量也在这个时候突飞猛进，并且在来美国前达到顶点。但是来美国由于吃的太少了，一开始掉体重和力量，然后逐渐恢复，最终在年底的时候和七月底持平。将来的打算应该是保持健身频率，不断学习。</p><p>在亲密关系方面，下半年和22年上半年的见面时间和频率完全可以撑起幸福的亲密关系。在上个月，我们在开车去约书亚国家公园的路上，一路上无所不聊，最后发现U2的一张专辑真的叫Joshua Tree，我喜欢的很多歌曲都是来自于这张专辑。但同时我们浪费在争执和内耗的时间也变多了，我仍然在思考这件事情。</p><p>在阅读方面，也是在将要离职的时候，我突然觉得豆瓣的读书很多是一件很酷的事情，然后我开始没头没脑的读书。然后一直停滞到十一月底。在第一波面试结束的时候，我开始阅读美国系列的书，并且开始以一个外来者的身份来观察思考美国。从朋友那里获得推荐的图书都很不错，wsy推荐的《旅行的艺术》和xm推荐的《娜塔莎之舞》都很棒。</p><p>在时间管理方面，如果将健身的时间和做饭的时间抛去，实际上我一天可以自己支配的时间将大打折扣。同时，也会伴随着我间歇性的什么都不想做。好消息是生活陷入混乱的时间的比例确实是在逐渐减少的。以及未来的打算，我已经放弃对于计划的探索了，我发现对于我来说保持一种稳定的状态是比较重要的，计划不够灵活。保持一种谦卑地探索和强烈地好奇的状态，在以上的包括的和未包括的所有范围内。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html"><![CDATA[2021年的年度总结]]></summary>
    
    
    
    
    <category term="总结" scheme="https://www.zxk.one/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
</feed>